21歲 一事無成

今年21先就快ive畢業
又駁唔到大學
讀埋科濕鳩商科 出面冇乜路行
自己又冇乜關係 又冇一門手藝
屋企又窮 好多野限制咗
究竟可以有咩出路

跟個師傅學裝修囉 21歲好侯生姐

唔好咁諗 再大個喲你都係會發現自己都係一事無成
利申 一樣

連登最愛

正苦工

A _ O / C _

諗起都頹

其實話就話5條2可以in
但係一堆人in 點會有機會輪到我...

剛剛轉身份證無耐啝…

最慘係身邊啲同歲數嘅都係可能會有一門手藝
或者唔讀書直接出嚟搵錢

哦

無架啦

一開口就

怪商科
怪出面無路
怪屋企窮
怪人太多

就係無講過自己

有呀...
咪話自己冇學一門手藝..

負能量max

咁你依家咪去學囉

等乜?

無手藝咪學lor
無關係咪識人lor

又講撚到身邊啲人有手藝好撚柒勁咁
出咗黎做嘢好撚勁咁

唔撚識咪學囉屌你老母
個手藝天跌比其他人架？？
成日就係識等其他人施捨你
自己唔撚識爭取架？？
你知唔知自己點解咁廢
就係因為你呢啲濕鳩心態害撚咗你21年

紀律部隊一半偽進仔，5條2好撚過好多人啦on9

樓主哩啲廢真係好撚煩，乜撚都未試就唔得唔得

我都係ive讀商科，2015 grad
其實有個HD對搵工係有幫助嘅，香港地有手有腳大把工可以返
你本身有無咩興趣？可以試下向果個方向發展
我就因為對拍片有興趣，所以入左行，而家都尚算做左個導演仔

你屌到好撚中point
其實一直都想學甜品/廚 同都有興趣
我會考慮畢業後再學下相關課程

唔好話fg, 上黎做過野既人, 呢段時間都係難捱. 21歲仔, 屌那媽頂硬上啦, 實得.

唔好浪費時間讀咩大學 我估ive d商科野都夠出黎應用.
你話你冇手藝又唔知自己識咩, 其實係好事.

只要認清呢個現實, 就搵一樣有潛力有需求既野死做爛做, 唔好諗一定要好鐘意, 接受到就ok. 你做到有成績, 你就會成功, 對工作有熱誠.

屋企窮對你既限制有咩可唔可以講下?

師兄！！！
想問下一畢業搵嘅第一份工都係拍片嗰類？

第一步 唔好乜都Say no 乜都諗藉口話依樣唔得個樣冇用

你話自己窮 出面總有人窮過你

返學唔等於學習

你真係要想學甜品，屌你係youtube搵片學啦，今日直接試煮啦，唔撚係一直拖拖拖拖

拖撚到你死都未撚做到你想做既嘢啊

知唔知點解臨終啲人成日話自己好撚後悔無做乜無做乜
就係因為佢地全部都係拖，拖撚到後面乜都唔想做

相信你會係其中一個

去借書, 睇片即刻去試, 即刻做.
試左再睇係唔係自己可以持續不斷做既野.

好多人估自己鐘意d咩, 但落手落腳發覺唔係自己鐘意既野.

快啦.

呢個社會都要有人炸薯條嘅
天生我才必有用

正確黎講。。你要接受自己一世都一事無成。。。

利申。。一撚樣

21仲過後生
不過31，41，51
唔好唸住人大左
會有一番作為

係囉，最衰你父母窮都仲生你出黎一齊捱
太自私啦，放佢地上連登公審佢地啦

然後諗個方法為自己人生止蝕，唔好再繼續浪費地球資源啦
你呢21 年浪費左好多米飯呀

想想想想想，想你老母咩
想就做啦

後生細仔，日日想？想乜撚姐
發達唔係想出後，係做出黎

樓上巴打屌得啱，呢種心態害撚死好多人

我一畢業係周圍send email去啲production house問佢地請唔請freelance
之後有一間應我機，俾我做咗幾次freelance，跟著我再拎呢個經驗去in電視台
見工果陣講返我跟過拍網上廣告片，做過啲咩，然後就請咗我喇
如果屋企唔係等你份糧開飯交租嘅話你想做咩都可以去試
好似你話對整甜品有興趣，咁咪去搵下有無公司請助手囉

今年25 上年grad 仲未知自己想返咩 銀行數字近乎0 加油

上面屌得好
申利廢人一個，冇所謂

多謝大家屌鑊佢 同時點醒埋我。 後生細仔 搏盡啦

唔好聽出面啲人講啦
有學歷係優勝啲但低學歷唔代表冇機會
我中五畢業都有Aco同Ca offer
最主要都係睇你interview 表現

21碎，大把世界

其實一直都有...
雖然唔好食居多

師兄會有咩打算

我都想一朝成名/發達

放心,廿年後又會出返同一個PO

其實你唔做生意係唔會有咩成
有手藝都係一樣

之前都會咁諗過..
但依家都唔多諗佢地
諗下點賺錢好過..

咁點算 我就係最驚依個情況

21歲想有咩成就?
其實好正常
冇技能咪去學
出路係自己搵
但睇你咁嘅態度賴三賴四
到51歲應該都會係咁

好多21歲嘅青年都好多成就..
有運動有做野...
我哋冇唔代表人哋冇嘅...

傻閪，自己去睇report,每次請幾多中6或者sub-degree先啦，特別係ca。

希望唔會

所以都儲緊錢去睇下會唔會開間生意仔咁

咁夠好多人未畢業都唔知自己做乜啦
做好自己本份讀好書裝備好自己唔好咩

你自己都唔清楚自己想成為一個點嘅人
冇目標，可以有咩成就姐?
學前面巴打話齋，等個天跌啲成就/技能比你咩?
冇實際行動就係度葡萄啲做到成績嘅人
自己就唔去試，係度開po話讀19科、屋企窮限制出路

your are main stream.

要比平均人更努力. 儲錢買個degree。 入專業行。

我都係一樣
搵個目標比自己做
而且出到社會你仲會發現唔止無技能咁簡單，連處事都比其他人差
利申 面對緊

你咁諗野 咩都唔會成功

但係師兄有咩方法點面對

學電工水喉移民

接受。由佢繼續頹同廢

咁confuse下都正常
依家咪經歷緊未畢業唔知做乜

其實當初就係唔想入依三飯行先讀商..

當初咪讀返大學 但出到去都覺得自己係垃圾

家陣咪返工做到狗咁lol 捱世界

雖然點都會心裡面怨屋企窮
但都要諗下屋企人對你好唔好
如果係好嘅不如試下調返轉
你捱下比多少少家用 可能都改變到屋企嘅環境

打㧜搶燒姦淫擄掠是但簡啲嚟做，拍埋片留念，今心冇悔，令你人生更精彩

正確！

WKM II，二級工人，
小六，16,175！

WKM I，一級工人，
小六，17,870！

OA，辦法室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…中產人士！！

21歲仲好後生 唔怕遲

OU DL幫到你

絕非事實！

每屆新入職ACO師中…
只有大約六成有大學，
其餘四成約800人冇架！

好多新制ACO師，
好多係冇大學畢業！
(其實一個位已足夠~)

申請係…免費，
冇理由白白送俾人！

正確！

只需中學學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
CA師/ACO師，
月薪 24,070/31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

多謝你哋支持同幫忙呀

唔會覺得好辛苦同好大壓力？

就黎27 一事無成

真的好想精於某事情 好想好好的打拚 可惜得到只有劣評 沒有半粒星 真的不想早給你定型 笑我那麼的拚命 幾年來毫無成績 地位未有躍升

比比烏

師兄有乜打算

講得好

進修/轉行

正確！

宜家本土…大學生，
連中四/中五位都未必爭贏！
(非百份百爭得贏架~)

我之前返contract同過上司吹水，佢之前考2級主任個陣，係aco 同2級主任一齊見，aco 請左再返有主任offer，所以大學生同一時間雙修主任同aco真係唔奇甚至可能有3修，到時佢自然有位彈返出黎，同埋我有問過佢地去見ca 其實係比較劣勢，一會政府請人係會考慮返請唔同既人，唔會話請死晒大學生，到時又俾人屌佢唔俾機會人，二來拎3大個d去見ca，個面試官會問你做咩唔見ao eo 或者其他主任甚至aco，答未有位就即係你會轉工，答無信心就會俾人話你廢，10年前中大master 見m記都俾人話玩野la，所以ca真係為hd 同中6仔準備架，唔駛驚唔夠學歷，驚你比同學歷既人廢好過。

最後嗰句真係我嘅弊病
Year2 cgpa啱啱好3
真係頹咗